[
{"indicatif": "abrir", "1_pers_singulier": "yo abro", "2_pers_singulier": "t\u00fa abres", "3_pers_singulier": "\u00e9l abre", "1_pers_pluriel": "nosotros abrimos", "2_pers_pluriel": "vosotros abr\u00eds", "3_pers_pluriel": "ellos abren"},
{"indicatif": "ayudar", "1_pers_singulier": "yo ayudo", "2_pers_singulier": "t\u00fa ayudas", "3_pers_singulier": "\u00e9l ayuda", "1_pers_pluriel": "nosotros ayudamos", "2_pers_pluriel": "vosotros ayud\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos ayudan"},
{"indicatif": "haber  amado", "1_pers_singulier": "yo he  amado", "2_pers_singulier": "t\u00fa has  amado", "3_pers_singulier": "\u00e9l ha  amado", "1_pers_pluriel": "nosotros hemos  amado", "2_pers_pluriel": "vosotros hab\u00e9is  amado", "3_pers_pluriel": "ellos han  amado"},
{"indicatif": "aprender", "1_pers_singulier": "yo aprendo", "2_pers_singulier": "t\u00fa aprendes", "3_pers_singulier": "\u00e9l aprende", "1_pers_pluriel": "nosotros aprendemos", "2_pers_pluriel": "vosotros aprend\u00e9is", "3_pers_pluriel": "ellos aprenden"},
{"indicatif": "aceptar", "1_pers_singulier": "yo acepto", "2_pers_singulier": "t\u00fa aceptas", "3_pers_singulier": "\u00e9l acepta", "1_pers_pluriel": "nosotros aceptamos", "2_pers_pluriel": "vosotros acept\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos aceptan"},
{"indicatif": "apagar", "1_pers_singulier": "yo apago", "2_pers_singulier": "t\u00fa apagas", "3_pers_singulier": "\u00e9l apaga", "1_pers_pluriel": "nosotros apagamos", "2_pers_pluriel": "vosotros apag\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos apagan"},
{"indicatif": "buscar", "1_pers_singulier": "yo busco", "2_pers_singulier": "t\u00fa buscas", "3_pers_singulier": "\u00e9l busca", "1_pers_pluriel": "nosotros buscamos", "2_pers_pluriel": "vosotros busc\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos buscan"},
{"indicatif": "bajar", "1_pers_singulier": "yo bajo", "2_pers_singulier": "t\u00fa bajas", "3_pers_singulier": "\u00e9l baja", "1_pers_pluriel": "nosotros bajamos", "2_pers_pluriel": "vosotros baj\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos bajan"},
{"indicatif": "aportar", "1_pers_singulier": "yo aporto", "2_pers_singulier": "t\u00fa aportas", "3_pers_singulier": "\u00e9l aporta", "1_pers_pluriel": "nosotros aportamos", "2_pers_pluriel": "vosotros aport\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos aportan"},
{"indicatif": "caer", "1_pers_singulier": "yo caigo", "2_pers_singulier": "t\u00fa caes", "3_pers_singulier": "\u00e9l cae", "1_pers_pluriel": "nosotros caemos", "2_pers_pluriel": "vosotros ca\u00e9is", "3_pers_pluriel": "ellos caen"},
{"indicatif": "cambiar", "1_pers_singulier": "yo cambio", "2_pers_singulier": "t\u00fa cambias", "3_pers_singulier": "\u00e9l cambia", "1_pers_pluriel": "nosotros cambiamos", "2_pers_pluriel": "vosotros cambi\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos cambian"},
{"indicatif": "comprar", "1_pers_singulier": "yo compro", "2_pers_singulier": "t\u00fa compras", "3_pers_singulier": "\u00e9l compra", "1_pers_pluriel": "nosotros compramos", "2_pers_pluriel": "vosotros compr\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos compran"},
{"indicatif": "a\u00f1adir", "1_pers_singulier": "yo a\u00f1ado", "2_pers_singulier": "t\u00fa a\u00f1ades", "3_pers_singulier": "\u00e9l a\u00f1ade", "1_pers_pluriel": "nosotros a\u00f1adimos", "2_pers_pluriel": "vosotros a\u00f1ad\u00eds", "3_pers_pluriel": "ellos a\u00f1aden"},
{"indicatif": "caminar", "1_pers_singulier": "yo camino", "2_pers_singulier": "t\u00fa caminas", "3_pers_singulier": "\u00e9l camina", "1_pers_pluriel": "nosotros caminamos", "2_pers_pluriel": "vosotros camin\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos caminan"},
{"indicatif": "cantar", "1_pers_singulier": "yo canto", "2_pers_singulier": "t\u00fa cantas", "3_pers_singulier": "\u00e9l canta", "1_pers_pluriel": "nosotros cantamos", "2_pers_pluriel": "vosotros cant\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos cantan"},
{"indicatif": "cocinar", "1_pers_singulier": "yo cocino", "2_pers_singulier": "t\u00fa cocinas", "3_pers_singulier": "\u00e9l cocina", "1_pers_pluriel": "nosotros cocinamos", "2_pers_pluriel": "vosotros cocin\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos cocinan"},
{"indicatif": "comprender", "1_pers_singulier": "yo comprendo", "2_pers_singulier": "t\u00fa comprendes", "3_pers_singulier": "\u00e9l comprende", "1_pers_pluriel": "nosotros comprendemos", "2_pers_pluriel": "vosotros comprend\u00e9is", "3_pers_pluriel": "ellos comprenden"},
{"indicatif": "comer", "1_pers_singulier": "yo como", "2_pers_singulier": "t\u00fa comes", "3_pers_singulier": "\u00e9l come", "1_pers_pluriel": "nosotros comemos", "2_pers_pluriel": "vosotros com\u00e9is", "3_pers_pluriel": "ellos comen"},
{"indicatif": "haber  conducido", "1_pers_singulier": "yo he  conducido", "2_pers_singulier": "t\u00fa has  conducido", "3_pers_singulier": "\u00e9l ha  conducido", "1_pers_pluriel": "nosotros hemos  conducido", "2_pers_pluriel": "vosotros hab\u00e9is  conducido", "3_pers_pluriel": "ellos han  conducido"},
{"indicatif": "conocer", "1_pers_singulier": "yo conozco", "2_pers_singulier": "t\u00fa conoces", "3_pers_singulier": "\u00e9l conoce", "1_pers_pluriel": "nosotros conocemos", "2_pers_pluriel": "vosotros conoc\u00e9is", "3_pers_pluriel": "ellos conocen"},
{"indicatif": "continuar", "1_pers_singulier": "yo contin\u00fao", "2_pers_singulier": "t\u00fa contin\u00faas", "3_pers_singulier": "\u00e9l contin\u00faa", "1_pers_pluriel": "nosotros continuamos", "2_pers_pluriel": "vosotros continu\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos contin\u00faan"},
{"indicatif": "conve", "1_pers_singulier": "yo me convie", "2_pers_singulier": "rto", "3_pers_singulier": "t\u00fa te convie", "1_pers_pluriel": "rtes", "2_pers_pluriel": "\u00e9l se convie", "3_pers_pluriel": "rte"},
{"indicatif": "correr", "1_pers_singulier": "yo corro", "2_pers_singulier": "t\u00fa corres", "3_pers_singulier": "\u00e9l corre", "1_pers_pluriel": "nosotros corremos", "2_pers_pluriel": "vosotros corr\u00e9is", "3_pers_pluriel": "ellos corren"},
{"indicatif": "creer", "1_pers_singulier": "yo creo", "2_pers_singulier": "t\u00fa crees", "3_pers_singulier": "\u00e9l cree", "1_pers_pluriel": "nosotros creemos", "2_pers_pluriel": "vosotros cre\u00e9is", "3_pers_pluriel": "ellos creen"},
{"indicatif": "dar", "1_pers_singulier": "yo doy", "2_pers_singulier": "t\u00fa das", "3_pers_singulier": "\u00e9l da", "1_pers_pluriel": "nosotros damos", "2_pers_pluriel": "vosotros dais", "3_pers_pluriel": "ellos dan"},
{"indicatif": "cortar", "1_pers_singulier": "yo corto", "2_pers_singulier": "t\u00fa cortas", "3_pers_singulier": "\u00e9l corta", "1_pers_pluriel": "nosotros cortamos", "2_pers_pluriel": "vosotros cort\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos cortan"},
{"indicatif": "decidir", "1_pers_singulier": "yo decido", "2_pers_singulier": "t\u00fa decides", "3_pers_singulier": "\u00e9l decide", "1_pers_pluriel": "nosotros decidimos", "2_pers_pluriel": "vosotros decid\u00eds", "3_pers_pluriel": "ellos deciden"},
{"indicatif": "deber", "1_pers_singulier": "yo debo", "2_pers_singulier": "t\u00fa debes", "3_pers_singulier": "\u00e9l debe", "1_pers_pluriel": "nosotros debemos", "2_pers_pluriel": "vosotros deb\u00e9is", "3_pers_pluriel": "ellos deben"},
{"indicatif": "haber  dicho", "1_pers_singulier": "yo he  dicho", "2_pers_singulier": "t\u00fa has  dicho", "3_pers_singulier": "\u00e9l ha  dicho", "1_pers_pluriel": "nosotros hemos  dicho", "2_pers_pluriel": "vosotros hab\u00e9is  dicho", "3_pers_pluriel": "ellos han  dicho"},
{"indicatif": "dejar", "1_pers_singulier": "yo dejo", "2_pers_singulier": "t\u00fa dejas", "3_pers_singulier": "\u00e9l deja", "1_pers_pluriel": "nosotros dejamos", "2_pers_pluriel": "vosotros dej\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos dejan"},
{"indicatif": "descansar", "1_pers_singulier": "yo descanso", "2_pers_singulier": "t\u00fa descansas", "3_pers_singulier": "\u00e9l descansa", "1_pers_pluriel": "nosotros descansamos", "2_pers_pluriel": "vosotros descans\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos descansan"},
{"indicatif": "detener", "1_pers_singulier": "yo detengo", "2_pers_singulier": "t\u00fa detienes", "3_pers_singulier": "\u00e9l detiene", "1_pers_pluriel": "nosotros detenemos", "2_pers_pluriel": "vosotros deten\u00e9is", "3_pers_pluriel": "ellos detienen"},
{"indicatif": "despe", "1_pers_singulier": "yo despie", "2_pers_singulier": "rto", "3_pers_singulier": "t\u00fa despie", "1_pers_pluriel": "rtas", "2_pers_pluriel": "\u00e9l despie", "3_pers_pluriel": "rta"},
{"indicatif": "haberse  do", "1_pers_singulier": "yo me he  do", "2_pers_singulier": "rmido", "3_pers_singulier": "t\u00fa te has  do", "1_pers_pluriel": "rmido", "2_pers_pluriel": "\u00e9l se ha  do", "3_pers_pluriel": "rmido"},
{"indicatif": "elegir", "1_pers_singulier": "yo elijo", "2_pers_singulier": "t\u00fa eliges", "3_pers_singulier": "\u00e9l elige", "1_pers_pluriel": "nosotros elegimos", "2_pers_pluriel": "vosotros eleg\u00eds", "3_pers_pluriel": "ellos eligen"},
{"indicatif": "entrar", "1_pers_singulier": "yo entro", "2_pers_singulier": "t\u00fa entras", "3_pers_singulier": "\u00e9l entra", "1_pers_pluriel": "nosotros entramos", "2_pers_pluriel": "vosotros entr\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos entran"},
{"indicatif": "escoger", "1_pers_singulier": "yo escojo", "2_pers_singulier": "t\u00fa escoges", "3_pers_singulier": "\u00e9l escoge", "1_pers_pluriel": "nosotros escogemos", "2_pers_pluriel": "vosotros escog\u00e9is", "3_pers_pluriel": "ellos escogen"},
{"indicatif": "enviar", "1_pers_singulier": "yo env\u00edo", "2_pers_singulier": "t\u00fa env\u00edas", "3_pers_singulier": "\u00e9l env\u00eda", "1_pers_pluriel": "nosotros enviamos", "2_pers_pluriel": "vosotros envi\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos env\u00edan"},
{"indicatif": "escribir", "1_pers_singulier": "yo escribo", "2_pers_singulier": "t\u00fa escribes", "3_pers_singulier": "\u00e9l escribe", "1_pers_pluriel": "nosotros escribimos", "2_pers_pluriel": "vosotros escrib\u00eds", "3_pers_pluriel": "ellos escriben"},
{"indicatif": "haber  escuchado", "1_pers_singulier": "yo he  escuchado", "2_pers_singulier": "t\u00fa has  escuchado", "3_pers_singulier": "\u00e9l ha  escuchado", "1_pers_pluriel": "nosotros hemos  escuchado", "2_pers_pluriel": "vosotros hab\u00e9is  escuchado", "3_pers_pluriel": "ellos han  escuchado"},
{"indicatif": "haber  esperado", "1_pers_singulier": "yo he  esperado", "2_pers_singulier": "t\u00fa has  esperado", "3_pers_singulier": "\u00e9l ha  esperado", "1_pers_pluriel": "nosotros hemos  esperado", "2_pers_pluriel": "vosotros hab\u00e9is  esperado", "3_pers_pluriel": "ellos han  esperado"},
{"indicatif": "estar", "1_pers_singulier": "yo estoy", "2_pers_singulier": "t\u00fa est\u00e1s", "3_pers_singulier": "\u00e9l est\u00e1", "1_pers_pluriel": "nosotros estamos", "2_pers_pluriel": "vosotros est\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos est\u00e1n"},
{"indicatif": "existir", "1_pers_singulier": "yo existo", "2_pers_singulier": "t\u00fa existes", "3_pers_singulier": "\u00e9l existe", "1_pers_pluriel": "nosotros existimos", "2_pers_pluriel": "vosotros exist\u00eds", "3_pers_pluriel": "ellos existen"},
{"indicatif": "explicar", "1_pers_singulier": "yo explico", "2_pers_singulier": "t\u00fa explicas", "3_pers_singulier": "\u00e9l explica", "1_pers_pluriel": "nosotros explicamos", "2_pers_pluriel": "vosotros explic\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos explican"},
{"indicatif": "ganar", "1_pers_singulier": "yo gano", "2_pers_singulier": "t\u00fa ganas", "3_pers_singulier": "\u00e9l gana", "1_pers_pluriel": "nosotros ganamos", "2_pers_pluriel": "vosotros gan\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos ganan"},
{"indicatif": "gustar", "1_pers_singulier": "yo gusto", "2_pers_singulier": "t\u00fa gustas", "3_pers_singulier": "\u00e9l gusta", "1_pers_pluriel": "nosotros gustamos", "2_pers_pluriel": "vosotros gust\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos gustan"},
{"indicatif": "girar", "1_pers_singulier": "yo giro", "2_pers_singulier": "t\u00fa giras", "3_pers_singulier": "\u00e9l gira", "1_pers_pluriel": "nosotros giramos", "2_pers_pluriel": "vosotros gir\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos giran"},
{"indicatif": "hablar", "1_pers_singulier": "yo hablo", "2_pers_singulier": "t\u00fa hablas", "3_pers_singulier": "\u00e9l habla", "1_pers_pluriel": "nosotros hablamos", "2_pers_pluriel": "vosotros habl\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos hablan"},
{"indicatif": "hacer", "1_pers_singulier": "yo hago", "2_pers_singulier": "t\u00fa haces", "3_pers_singulier": "\u00e9l hace", "1_pers_pluriel": "nosotros hacemos", "2_pers_pluriel": "vosotros hac\u00e9is", "3_pers_pluriel": "ellos hacen"},
{"indicatif": "jugar", "1_pers_singulier": "yo juego", "2_pers_singulier": "t\u00fa juegas", "3_pers_singulier": "\u00e9l juega", "1_pers_pluriel": "nosotros jugamos", "2_pers_pluriel": "vosotros jug\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos juegan"},
{"indicatif": "lavar", "1_pers_singulier": "yo lavo", "2_pers_singulier": "t\u00fa lavas", "3_pers_singulier": "\u00e9l lava", "1_pers_pluriel": "nosotros lavamos", "2_pers_pluriel": "vosotros lav\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos lavan"},
{"indicatif": "leer", "1_pers_singulier": "yo leo", "2_pers_singulier": "t\u00fa lees", "3_pers_singulier": "\u00e9l lee", "1_pers_pluriel": "nosotros leemos", "2_pers_pluriel": "vosotros le\u00e9is", "3_pers_pluriel": "ellos leen"},
{"indicatif": "haber  limpiado", "1_pers_singulier": "yo he  limpiado", "2_pers_singulier": "t\u00fa has  limpiado", "3_pers_singulier": "\u00e9l ha  limpiado", "1_pers_pluriel": "nosotros hemos  limpiado", "2_pers_pluriel": "vosotros hab\u00e9is  limpiado", "3_pers_pluriel": "ellos han  limpiado"},
{"indicatif": "haber  llamado", "1_pers_singulier": "yo he  llamado", "2_pers_singulier": "t\u00fa has  llamado", "3_pers_singulier": "\u00e9l ha  llamado", "1_pers_pluriel": "nosotros hemos  llamado", "2_pers_pluriel": "vosotros hab\u00e9is  llamado", "3_pers_pluriel": "ellos han  llamado"},
{"indicatif": "llegar", "1_pers_singulier": "yo llego", "2_pers_singulier": "t\u00fa llegas", "3_pers_singulier": "\u00e9l llega", "1_pers_pluriel": "nosotros llegamos", "2_pers_pluriel": "vosotros lleg\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos llegan"},
{"indicatif": "llevar", "1_pers_singulier": "yo llevo", "2_pers_singulier": "t\u00fa llevas", "3_pers_singulier": "\u00e9l lleva", "1_pers_pluriel": "nosotros llevamos", "2_pers_pluriel": "vosotros llev\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos llevan"},
{"indicatif": "haber  llorado", "1_pers_singulier": "yo he  llorado", "2_pers_singulier": "t\u00fa has  llorado", "3_pers_singulier": "\u00e9l ha  llorado", "1_pers_pluriel": "nosotros hemos  llorado", "2_pers_pluriel": "vosotros hab\u00e9is  llorado", "3_pers_pluriel": "ellos han  llorado"},
{"indicatif": "lograr", "1_pers_singulier": "yo logro", "2_pers_singulier": "t\u00fa logras", "3_pers_singulier": "\u00e9l logra", "1_pers_pluriel": "nosotros logramos", "2_pers_pluriel": "vosotros logr\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos logran"},
{"indicatif": "mantener", "1_pers_singulier": "yo mantengo", "2_pers_singulier": "t\u00fa mantienes", "3_pers_singulier": "\u00e9l mantiene", "1_pers_pluriel": "nosotros mantenemos", "2_pers_pluriel": "vosotros manten\u00e9is", "3_pers_pluriel": "ellos mantienen"},
{"indicatif": "haber  necesitado", "1_pers_singulier": "yo he  necesitado", "2_pers_singulier": "t\u00fa has  necesitado", "3_pers_singulier": "\u00e9l ha  necesitado", "1_pers_pluriel": "nosotros hemos  necesitado", "2_pers_pluriel": "vosotros hab\u00e9is  necesitado", "3_pers_pluriel": "ellos han  necesitado"},
{"indicatif": "pagar", "1_pers_singulier": "yo pago", "2_pers_singulier": "t\u00fa pagas", "3_pers_singulier": "\u00e9l paga", "1_pers_pluriel": "nosotros pagamos", "2_pers_pluriel": "vosotros pag\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos pagan"},
{"indicatif": "olvidar", "1_pers_singulier": "yo olvido", "2_pers_singulier": "t\u00fa olvidas", "3_pers_singulier": "\u00e9l olvida", "1_pers_pluriel": "nosotros olvidamos", "2_pers_pluriel": "vosotros olvid\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos olvidan"},
{"indicatif": "parecer", "1_pers_singulier": "yo me parezco", "2_pers_singulier": "t\u00fa te pareces", "3_pers_singulier": "\u00e9l se parece", "1_pers_pluriel": "nosotros nos parecemos", "2_pers_pluriel": "vosotros os parec\u00e9is", "3_pers_pluriel": "ellos se parecen"},
{"indicatif": "oir", "1_pers_singulier": "yo oigo", "2_pers_singulier": "t\u00fa oyes", "3_pers_singulier": "\u00e9l oye", "1_pers_pluriel": "nosotros o\u00edmos", "2_pers_pluriel": "vosotros o\u00eds", "3_pers_pluriel": "ellos oyen"},
{"indicatif": "haber  partido", "1_pers_singulier": "yo he  partido", "2_pers_singulier": "t\u00fa has  partido", "3_pers_singulier": "\u00e9l ha  partido", "1_pers_pluriel": "nosotros hemos  partido", "2_pers_pluriel": "vosotros hab\u00e9is  partido", "3_pers_pluriel": "ellos han  partido"},
{"indicatif": "haber  permanecido", "1_pers_singulier": "yo he  permanecido", "2_pers_singulier": "t\u00fa has  permanecido", "3_pers_singulier": "\u00e9l ha  permanecido", "1_pers_pluriel": "nosotros hemos  permanecido", "2_pers_pluriel": "vosotros hab\u00e9is  permanecido", "3_pers_pluriel": "ellos han  permanecido"},
{"indicatif": "permitir", "1_pers_singulier": "yo permito", "2_pers_singulier": "t\u00fa permites", "3_pers_singulier": "\u00e9l permite", "1_pers_pluriel": "nosotros permitimos", "2_pers_pluriel": "vosotros permit\u00eds", "3_pers_pluriel": "ellos permiten"},
{"indicatif": "plantear", "1_pers_singulier": "yo planteo", "2_pers_singulier": "t\u00fa planteas", "3_pers_singulier": "\u00e9l plantea", "1_pers_pluriel": "nosotros planteamos", "2_pers_pluriel": "vosotros plante\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos plantean"},
{"indicatif": "poder", "1_pers_singulier": "yo puedo", "2_pers_singulier": "t\u00fa puedes", "3_pers_singulier": "\u00e9l puede", "1_pers_pluriel": "nosotros podemos", "2_pers_pluriel": "vosotros pod\u00e9is", "3_pers_pluriel": "ellos pueden"},
{"indicatif": "haber  puesto", "1_pers_singulier": "yo he  puesto", "2_pers_singulier": "t\u00fa has  puesto", "3_pers_singulier": "\u00e9l ha  puesto", "1_pers_pluriel": "nosotros hemos  puesto", "2_pers_pluriel": "vosotros hab\u00e9is  puesto", "3_pers_pluriel": "ellos han  puesto"},
{"indicatif": "preparar", "1_pers_singulier": "yo preparo", "2_pers_singulier": "t\u00fa preparas", "3_pers_singulier": "\u00e9l prepara", "1_pers_pluriel": "nosotros preparamos", "2_pers_pluriel": "vosotros prepar\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos preparan"},
{"indicatif": "querer", "1_pers_singulier": "yo quiero", "2_pers_singulier": "t\u00fa quieres", "3_pers_singulier": "\u00e9l quiere", "1_pers_pluriel": "nosotros queremos", "2_pers_pluriel": "vosotros quer\u00e9is", "3_pers_pluriel": "ellos quieren"},
{"indicatif": "recibir", "1_pers_singulier": "yo recibo", "2_pers_singulier": "t\u00fa recibes", "3_pers_singulier": "\u00e9l recibe", "1_pers_pluriel": "nosotros recibimos", "2_pers_pluriel": "vosotros recib\u00eds", "3_pers_pluriel": "ellos reciben"},
{"indicatif": "reconocer", "1_pers_singulier": "yo reconozco", "2_pers_singulier": "t\u00fa reconoces", "3_pers_singulier": "\u00e9l reconoce", "1_pers_pluriel": "nosotros reconocemos", "2_pers_pluriel": "vosotros reconoc\u00e9is", "3_pers_pluriel": "ellos reconocen"},
{"indicatif": "responder", "1_pers_singulier": "yo respondo", "2_pers_singulier": "t\u00fa respondes", "3_pers_singulier": "\u00e9l responde", "1_pers_pluriel": "nosotros respondemos", "2_pers_pluriel": "vosotros respond\u00e9is", "3_pers_pluriel": "ellos responden"},
{"indicatif": "reunir", "1_pers_singulier": "yo me re\u00fano", "2_pers_singulier": "t\u00fa te re\u00fanes", "3_pers_singulier": "\u00e9l se re\u00fane", "1_pers_pluriel": "nosotros nos reunimos", "2_pers_pluriel": "vosotros os reun\u00eds", "3_pers_pluriel": "ellos se re\u00fanen"},
{"indicatif": "robar", "1_pers_singulier": "yo robo", "2_pers_singulier": "t\u00fa robas", "3_pers_singulier": "\u00e9l roba", "1_pers_pluriel": "nosotros robamos", "2_pers_pluriel": "vosotros rob\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos roban"},
{"indicatif": "haber  roto", "1_pers_singulier": "yo he  roto", "2_pers_singulier": "t\u00fa has  roto", "3_pers_singulier": "\u00e9l ha  roto", "1_pers_pluriel": "nosotros hemos  roto", "2_pers_pluriel": "vosotros hab\u00e9is  roto", "3_pers_pluriel": "ellos han  roto"},
{"indicatif": "re\u00edr", "1_pers_singulier": "yo r\u00edo", "2_pers_singulier": "t\u00fa r\u00edes", "3_pers_singulier": "\u00e9l r\u00ede", "1_pers_pluriel": "nosotros re\u00edmos", "2_pers_pluriel": "vosotros re\u00eds", "3_pers_pluriel": "ellos r\u00eden"},
{"indicatif": "saber", "1_pers_singulier": "yo s\u00e9", "2_pers_singulier": "t\u00fa sabes", "3_pers_singulier": "\u00e9l sabe", "1_pers_pluriel": "nosotros sabemos", "2_pers_pluriel": "vosotros sab\u00e9is", "3_pers_pluriel": "ellos saben"},
{"indicatif": "sacar", "1_pers_singulier": "yo saco", "2_pers_singulier": "t\u00fa sacas", "3_pers_singulier": "\u00e9l saca", "1_pers_pluriel": "nosotros sacamos", "2_pers_pluriel": "vosotros sac\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos sacan"},
{"indicatif": "salir", "1_pers_singulier": "yo salgo", "2_pers_singulier": "t\u00fa sales", "3_pers_singulier": "\u00e9l sale", "1_pers_pluriel": "nosotros salimos", "2_pers_pluriel": "vosotros sal\u00eds", "3_pers_pluriel": "ellos salen"},
{"indicatif": "seguir", "1_pers_singulier": "yo sigo", "2_pers_singulier": "t\u00fa sigues", "3_pers_singulier": "\u00e9l sigue", "1_pers_pluriel": "nosotros seguimos", "2_pers_pluriel": "vosotros segu\u00eds", "3_pers_pluriel": "ellos siguen"},
{"indicatif": "solicitar", "1_pers_singulier": "yo solicito", "2_pers_singulier": "t\u00fa solicitas", "3_pers_singulier": "\u00e9l solicita", "1_pers_pluriel": "nosotros solicitamos", "2_pers_pluriel": "vosotros solicit\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos solicitan"},
{"indicatif": "tener", "1_pers_singulier": "yo tengo", "2_pers_singulier": "t\u00fa tienes", "3_pers_singulier": "\u00e9l tiene", "1_pers_pluriel": "nosotros tenemos", "2_pers_pluriel": "vosotros ten\u00e9is", "3_pers_pluriel": "ellos tienen"},
{"indicatif": "terminar", "1_pers_singulier": "yo termino", "2_pers_singulier": "t\u00fa terminas", "3_pers_singulier": "\u00e9l termina", "1_pers_pluriel": "nosotros terminamos", "2_pers_pluriel": "vosotros termin\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos terminan"},
{"indicatif": "tocar", "1_pers_singulier": "yo toco", "2_pers_singulier": "t\u00fa tocas", "3_pers_singulier": "\u00e9l toca", "1_pers_pluriel": "nosotros tocamos", "2_pers_pluriel": "vosotros toc\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos tocan"},
{"indicatif": "tirar", "1_pers_singulier": "yo tiro", "2_pers_singulier": "t\u00fa tiras", "3_pers_singulier": "\u00e9l tira", "1_pers_pluriel": "nosotros tiramos", "2_pers_pluriel": "vosotros tir\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos tiran"},
{"indicatif": "tomar", "1_pers_singulier": "yo tomo", "2_pers_singulier": "t\u00fa tomas", "3_pers_singulier": "\u00e9l toma", "1_pers_pluriel": "nosotros tomamos", "2_pers_pluriel": "vosotros tom\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos toman"},
{"indicatif": "trabajar", "1_pers_singulier": "yo trabajo", "2_pers_singulier": "t\u00fa trabajas", "3_pers_singulier": "\u00e9l trabaja", "1_pers_pluriel": "nosotros trabajamos", "2_pers_pluriel": "vosotros trabaj\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos trabajan"},
{"indicatif": "vender", "1_pers_singulier": "yo vendo", "2_pers_singulier": "t\u00fa vendes", "3_pers_singulier": "\u00e9l vende", "1_pers_pluriel": "nosotros vendemos", "2_pers_pluriel": "vosotros vend\u00e9is", "3_pers_pluriel": "ellos venden"},
{"indicatif": "venir", "1_pers_singulier": "yo vengo", "2_pers_singulier": "t\u00fa vienes", "3_pers_singulier": "\u00e9l viene", "1_pers_pluriel": "nosotros venimos", "2_pers_pluriel": "vosotros ven\u00eds", "3_pers_pluriel": "ellos vienen"},
{"indicatif": "utilizar", "1_pers_singulier": "yo utilizo", "2_pers_singulier": "t\u00fa utilizas", "3_pers_singulier": "\u00e9l utiliza", "1_pers_pluriel": "nosotros utilizamos", "2_pers_pluriel": "vosotros utiliz\u00e1is", "3_pers_pluriel": "ellos utilizan"},
{"indicatif": "ver", "1_pers_singulier": "yo veo", "2_pers_singulier": "t\u00fa ves", "3_pers_singulier": "\u00e9l ve", "1_pers_pluriel": "nosotros vemos", "2_pers_pluriel": "vosotros veis", "3_pers_pluriel": "ellos ven"},
{"indicatif": "vivir", "1_pers_singulier": "yo vivo", "2_pers_singulier": "t\u00fa vives", "3_pers_singulier": "\u00e9l vive", "1_pers_pluriel": "nosotros vivimos", "2_pers_pluriel": "vosotros viv\u00eds", "3_pers_pluriel": "ellos viven"},
{"indicatif": "volver", "1_pers_singulier": "yo vuelvo", "2_pers_singulier": "t\u00fa vuelves", "3_pers_singulier": "\u00e9l vuelve", "1_pers_pluriel": "nosotros volvemos", "2_pers_pluriel": "vosotros volv\u00e9is", "3_pers_pluriel": "ellos vuelven"}
]